我们不要伤心了

2010年夏天，做了一次选择。在跟朋友讲述这件事情原委的时候，耳边想起了这首万方的《我们不要伤心了》，泪水夺眶而出。流泪的原因是觉得自己委屈，明明付出很多却没有得到自己想要的。觉得自己不走运、总倒霉，事情发生时结果总会是最坏的那一个。与其这样不开心的做着自己不想做的事情，不如去追求自己曾经想要的。一直以来清楚地知道上天是不公平的，没有什么好抱怨，也没法去讲理。但就在那一刹那，情绪难以自控。同样，有首歌叫做《哭过就好了》。前几天又出现了类似的经历，委屈的泪水还是没忍住，一直以来想要的追求的理想没有得到实现。虽然回到了追求梦想的道路，但是多少还是有些偏差。曾经以为等时机成熟时再回到正轨，可是经历了这一年半的心力憔悴，加上又一次的泪流也许是在告诉自己是时候做出选择了。但做事情有始有终，把这一段的工作顺利完成之后，再进入下一个新的旅程。知道自己不是含着金钥匙出生，也不像有些人处事圆润，所以在同样的环境里拼要艰难地多。难过的是除了自己没人能够理解和体会，哪怕是身边最亲密的那一位。成长就是这样一个经历痛苦和挣扎的过程。而情感细腻的人注定内心一直会是孤独的。